**1339. – Paronychia capitata** Lamk. – Plante vivace de 5-15 cm, à souche sous-ligneuse, tortueuse, à tiges ascendantes, densément gazonnantes, pubescentes ; //feuilles opposées, ovales ou lancéolées, obtuses, imbriquées, ciliées ; stipules lancéolées-aiguës, dépassant souvent les feuilles ; //fleurs en têtes très serrées, d'un blanc argenté au sommet des rameaux ; bractées largement obovales, obtuses ou mucronées, scarieuses-argentées, cachant les feuilles florales ; //sépales égaux, linéaires-obtus, ni voûtés, ni aristés, //ni membraneux aux bords ; //5 étamines ; //capsule indéhiscente.
Varie à tiges couchées-diffuses, feuilles arrondies ou obovales (P. serpyllifolia DC.).
Lieux sablonneux et rocailleux des collines et des montagnes de la Savoie, du Dauphiné, de la Provence ; Gard ; Pyrénées. – Europe méridionale ; Algérie. = Mai-juillet.